%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Perin \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Le ruban adhésif}
\motsclefs{DAEU, Math 9}
\usepackage{array}

\begin{document}


\subparagraph{Questions à se poser}
\label{sec:questions-se-poser}

\begin{itemize}
\item Quelle est la forme de la tranche d'un ruban d'adhésif posé à
  plat sur une table?
\item La surface de la tranche du ruban change-t-elle de mesure
  lorsqu'on déroule le ruban sans l'étirer? 
\item Comment calcule-t-on l'aire d'une couronne?
\end{itemize}


\vspace{15mm}


Pour commencer on pourra remplir un tableau de ce type:

\begin{center}

\begin{tabular}[h]{|>{\centering}p{5cm}|>{\centering}p{5cm}|}
\hline
 Rayon du rouleau en centimètres  &
 Longueur de ruban sur le rouleau en
mètres\tabularnewline\hline
 7 &\tabularnewline\hline
 
 6 &\tabularnewline\hline

 5 &\tabularnewline\hline

 4 &\tabularnewline\hline
 
 3 &\tabularnewline\hline
 
\end{tabular}

\end{center}


Puis essayer de généraliser en trouvant une formule qui donne la
longueur du ruban en fonction de $R$ le rayon du rouleau.


\vspace{15mm}
\begin{bclogo}[arrondi=0.1,logo=\bclampe]{Formulaire}
  \begin{itemize}
  \item Aire d'un disque de rayon $r$: $\pi r^2$
  \item Aire d'un rectangle de dimensions $l$ et $L$: $l\times L$
  \end{itemize}
\end{bclogo}


\end{document}
